%@Auteur: François Meria\par
Recopier et compléter les tableaux de proportionnalités suivants à
l'aide du coefficient $k$ donné, qui est le coefficient pour
passer de la ligne $x$ à la ligne $y$.
\[
\begin{array}{cc}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|}
\hline   x &          2 &     12   &          7 &          8 \\
\hline   y &            &          &            &            \\
\hline
\end{array}
& k=5\\
\end{array}
\qquad
\begin{array}{cc}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|}
\hline   x &          -4 &         6  &        7,5   &          -100 \\
\hline   y &             &         70 &         63   &            \\
\hline
\end{array}
& k=-3\\
\end{array}
\qquad
\begin{array}{cc}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|}
\hline
         x &         12 &            &            &        21  \\
\hline
         y &            &        3,5 &         28 &            \\
\hline
\end{array}

& k=10\\
\end{array}
\]